有無人想玩coc(克蘇魯的呼喚)

也許你聽說過所謂「桌游的三大歸宿」，TRPG即是其中之一。

TRPG是桌面角色扮演遊戲的縮寫，是一種傳統的，面對面的，通過言語描述進行的，最早的角色扮演遊戲。這需要遊戲主持和玩家的通力合作：遊戲主持負責協調各個玩家間的溝通、遊戲世界狀況的描述等工作，以便遊戲順利進行。而玩家需要專心扮演好自己的角色。在中國，進行這種遊戲的活動被稱為「跑團」。如果你對這種古老的遊戲方式抱有興趣，那麼希望這篇文章可以幫到你。

這裡要介紹的是克蘇魯的呼喚TRPG(簡稱COC)，這是基於克蘇魯神話改編的恐怖角色扮演遊戲。這其中充滿了神秘和恐怖，玩家將會扮演一位調查員(Investigator)去揭開邪惡的陰謀並對抗其背後的恐怖存在。為此，調查員們可能需要去翻閱被遺忘的禁書，觸摸超越人智的神秘領域，探究不應為人類所知的星空奧秘。因此在遊戲過程中克蘇魯神話是一個極有用的技能，但是由於系統的設計，追求被禁止的知識是發狂的前一歩，習得克蘇魯神話的調查員將漸漸變成非一般人的存在。

不同於彷彿西方神話設定集般的龍與地下城，克蘇魯的呼喚的故事舞台是我們腳下這顆運行了45億年的行星，這大概會讓遊戲背景變得更好接受，也能讓新人更易上手。

有意嘗試這個遊戲 加我tg

想玩但唔識玩，係咪一場玩好耐，怕無咁多時間

玩一場 1-2個鐘左右，可以save game（人手）